京都遊記

好耐冇見唔知仲有冇巴絲打仲記得我以前係舊登個陣出POST講京都遊記個位
其實掙扎咗好耐去諗開唔開POST，因為我份人懶，好驚又爛尾
不過見連登咁耐仲未有集中講京都嘅POST，(以前好似有一個?不過好快沉咗)
我條京都癮又忍唔住開返個POST俾自己過下癮都好

有一樣野就講定先，如果我SHARE野食嘅時候，我會加密出。
同埋，伸手嘅一樣照屌！每次去旅行最開心就係做功課個陣，搵行程搵野食搵酒店呢啲真係基本野，如果連呢啲都唔做，就咁撻句我下個月去京都去五日，有咩食有咩好去，呢啲一概不答！如果嫌麻煩就

希望可以引返舊時個班京都友出黎傾下！
呢度京都食住行玩咩都講，各位鍾意京都嘅巴絲打，快啲出現喇喂

高登差不多摺得啦。

事關櫻花季就到，係度放返啲關於京都櫻花嘅資料先！
如果去京都賞櫻，呢三個網站應該幫到你手！有實時UPDATE櫻花景點開花情況，同埋介紹京都嘅賞櫻地點。

そうだ 京都、行こう。

京都府の桜名所・お花見|桜名所 お花見特集2019

京都・滋賀の桜情報 2019：京都新聞

當然啦，都唔少得夜櫻資訊架！我自己推介二条城，同埋京都府立植物園呢兩個賞夜櫻景點！前者賞櫻同時仲有得睇3D投影；後者就係我貪佢比較無咁多人，可以慢慢影櫻花！

2019年春の夜間拝観と桜のライトアップ

一啲宣傳海報！

當然最緊要嘅係食
期間限定唔可以缺少！！！

mister donut

呢個係新嘅！完左上面櫻花就到呢個！
misdo meets 祇園辻利「抹茶スイーツプレミアム」
発売期間：2019年4月5日(金)～6月中旬※順次販売終了予定

伊藤久右衛門

HARBS

引到温泉旅館POST 樓主入場.

CHECK過哂，暫時得京都高島屋有美食展！詳細資料未出，遲下再更新返！

我真係好耐冇上高登

近排京都嘅新野應該都係佢岩岩16號開幕，而比卡超新SHOP就係開返係呢度！值得留意嘅係大垣書店嘅京都本店都係度！正呀喂

「SUINA室町」

樓主開POST必需力撐

再放返之前影嘅櫻花相今年冇份追櫻，我好心傷
遲下有咩UPDATE到時再更新返

繼續引返其他人出現

強帖留名

Jap Jap Jap (catgirl).png

求下你唔好貼佢出黎

京都台台主
細細個就睇你啲post

c_704 絲打
好耐冇見!

好耐冇見，你既京都post

高登已死死

上上10月尾去京都睇左時代祭

京都真係好正

好耐冇見
舊登有追 post ，有 follow 你 ig

個陣第一個POST都2015年，好似係

好耐冇見
真係見返啲舊人

個邊嘅旅遊台真係無哂人

上年10月同12月我都去咗
不過冇揀係時代祭個WEEK去

而我岩岩2月都去完返黎

HI
多謝支持希望呢邊出咗ＰＯＳＴ我會勤力返啲

你真係去得好密

無計，京都太吸引
雖然呢幾年真係多咗好多人去，逼爆咗京都
不過都仲有好多位係行得舒服😌
散心一流

Thx

玩撚完 雙親星期五出發

有河津櫻，怕什麼！！！！！！

岩哂到時應該都準備滿開架喇

返嚟幾日 先斗町附近有兩棵應該係櫻花開左⋯
其他既都好似都好秃⋯

其實有少少擔心，因為係舊年瘋狂打風之後嘅櫻花季
特別係平野神社個度，個陣睇TWITTER都話境內好多櫻花樹都倒塌咗
睇TWITTER日本人嘅實況，啲河津櫻都開得幾好

戲肉真係要等下星期先知

月頭向京都其中一次 lunch 試左宗田，d 壽司 set 既賣相同每款食材配搭都幾特別，價錢唔貴。

去下鴨神社行行下都籌款箱比人捐錢修葺，睇到好多櫻花樹都攔腰吹毀，睇到都肉赤。

留名

呢間我有BOOKMARK呀
好唔好食呀？

今年2月去，去咗北野天滿宮睇梅花
現場睇又唔係好多損傷，啲梅花仲開得幾靚
不過可能傷個堆移走哂，已經唔會俾你見到

希望大部分櫻花都無事

要試！好少食到呢種配搭，愈食愈開胃，同埋可以向 tabelog book 枱已經夠方便。

係籌款箱附近有好多打完風既相，睇到好多位既損毁都幾嚴重。

幾錢落樓？

好！5月就搵一日去試下

14 貫都只係 3000 幾円。

背割堤個啲都係
仲有啲比較遠離京都市區嘅櫻花點
暫時都未有最新消息

最好 book 枱，冇 book walk in 條龍目測都有六七 pair 人。

冇問題
搵到個官網，到時決定去就BOOK

身在大阪留個名

Ok喎

京都台絲打

LM

更新多間之後就聽日先再更新喇
襯我仲有動力嘅時候

去過一次，直入唔使排隊

櫻花真係幾好j，夜櫻又係另一種美

下個月23去多次京都

淀？

睇櫻花個人會好開心，唔知點解
睇楓葉個陣唔會咁覺得

5月去多次

去嵐山住翻晚旅館
好貴
一晚頂到三晚巴黎

你睇呢度去mark

我住旅館多數都係冬天先住，因為中松葉蟹當造季節
兩年都係去丹後個邊住溫泉旅館

Twitter 情報

長徳寺 3月20號

京都御苑 3月20號

櫻花好warm

嵐山 鯛匠 好好食

其實你一年去幾多次

藍天加櫻花，睇見都醒神

27號去京都 邊個地方睇櫻花最好最方便？ 係咪二条城？

排隊名店，多人到

話唔埋，儲夠錢見有平機票岩時間就去
每次去三四日唔會洗得幾多

睇住櫻花情報UPDATE，
祇園白川，南禪寺，哲學之道，平安神宮呢堆咪近近地方便去！
最好同一個地區嘅景點集中埋一日去，行都行得舒服啲唔駛趕頭趕命

我就掉返轉，紅葉開心過櫻花。

過少少住龜岡嘛。

Mark低左 唔該

龜岡冇咩野行
是但啦
嵐山住過幾次
真係唔錯既

繼續更新
京都真係有好多野食

支持樓主

今次同家姐 帶佢食甜品岩哂

排左一個鐘...真係好好食

講起紅葉我好耐冇中過期去
因為而家多數揀咗12月中先去京都，唉

咁岩喇，我好多貨係CAFE同甜品

京都台主

一個鐘
我而家好多時避咗排隊，一定揀岩開門時間冇幾耐就去到間舖到
LUNCH同夜晚都係，真係慳返啲時間

下個月去京都 留名

如果係溫泉旅館揀龜岡好過嵐山，嵐山普通 d 既旅館普遍偏貴。

5月會去天橋立/伊根町/滋賀

為咗住croxx hotel
諗緊有2日係京都市做咩好
去咗幾次啲大路景點都去過

好耐冇見

走去睇紫藤花！嘆埋川床料理

我都係成個行程排過2-3次

另一次係京都車站食壽喜燒

最驚係預上落雨

有咩推介

落雨真係仆直，希望生生性性

果陣高登追左好耐post
呢兩年都去左幾次京都，玩唔厭
黎緊去睇櫻花

4月中京都有無咩特別地方好去？

三月尾去京都住兩晚

而家好多時都係為咗食去編個行程

伊勢丹間モリタ屋？

YES...對住京都塔食

食食下諗京都塔D人會唔會都係望住我係到食

壽喜燒麻麻....我覺得太甜

但鯛匠真心好食

有間係袛園既炸豬扒戾勁好食

但而家京都我寧願避開呢兩季去，因為房租實在貴得驚人，人流又係恐怖，咁既環境賞櫻紅葉根本唔係享受。

我反而想去本店試下
有陣時真係本店質素好啲

屌，唔記得QUOTE返你

貴到癲如果真係要去分分鐘預早半年或者一年ＢＯＯＫ定
焗你揀返啲淡季時間去

多謝支持
京都係你隔咗一陣又會想返去嘅地方

岩哂！睇夜櫻

夜櫻真係要去行下，同日頭係另一種氣氛。

我而家去京都多過去東京，京都 keep 住過年後都例到，而東京大大話話有兩年冇去，因為我覺得去東京慘過返工。

以前京都紅葉都同櫻花期都仲可以早三四個月都仲 book 想住既旅館酒，而家真係早半年 book 都已經遲，前年我個客紅葉期住京都星野，佢話好似返左大陸咁。

留名學野

ＴＷＩＴＴＥＲ情報
再開喇

東京我未去過我個朋友就鍾意去個邊
本身佢自己鍾意動漫野，一定係東京岩佢多啲

而我留返係京都就夠架喇

儘管佢不斷起緊新酒店，但仍然都係好爆
星野都淪陷？

啱晒，到時可以去

呢個真，京都而家大部份地盤都好大機會係起酒店，我住開𠴱間酒店仔今年都擴建埋隔離黎做，大陸尼只要有兩 pair 人或以上一齊入住足以玩串個 party。

上次紅葉期同2老去
都話唔見咗我唔緊要
用廣東話大叫救命 都有人理你
周街都係香港人

lm

需求實在太大，無辦法唔狂起
我住旅館都係丹後多
好少見到大陸人

去清水寺範圍內應該前後左右都係香港人
到底大阪多香港人定京都多香港人啲

去得日本無理由唔去便利店
為咗啲期間限定，三大主要嘅便利店都要行哂
LAWSON，FAMILY MART，７仔
不過永遠都係LAWSON第一，冇得輸

呢個係今年2月嘅期間限定！
我自己就覺得左上同右下最好食！

開黎見我

算唔算賞櫻秘點？因為我去咗兩年呢度，成間神社都係得一兩個人但呢度嘅櫻花品種好靚本身係行緊去雨寶院，點知就發現咗呢度！好開心

期間限定更新
但好奇怪京都分店冇得賣

焼きたてチーズタルト専門店パブロ(PABLO)より、季節限定チーズタルト「いちごとピスタチオの春色チーズタルト」が登場。期間は、2019年4月1日(月)から30日(火)まで。

好正又唔早半年前黎開post

4月15去京都 除左吉野山同琵琶湖仲有無其他地方近近地 又有櫻花睇
造幣局開到15號 但尾日入去仲有無野睇

怪我囉

如果照今年嘅情況，你呢個期去仲有機會睇到櫻花
因為而家京都市內大部份嘅櫻花都仲未開花今年對比舊年遲咗好多～
仁和寺同雨寶院都係晚期櫻花嘅景點黎，呢兩個你MON實情報啦
如果冇落雨嘅話，都大機會睇到櫻花

造幣局應該都問題不大！

師兄請問呢度幾時滿開？

呢度同雨寶院個花期差唔多！

3月28-30 京都係咪咩櫻都就黎無晒?

你問之前有冇 search 下花見情報咖？

4月8號先去

8 號大部份夜間觀賞都停啦。

本身諗住留大阪，睇黎要住多晚

30/3-6/4去大阪京都，應該係最好既時間睇櫻花？

想去二條城睇夜櫻

花都未開喎

影得好靚!!!
用咩相機鏡頭影架?

造幣局幫到你

完全係！恭喜你

2~8/4去京阪賞櫻 今次終於撞正花期

好羨慕
月尾去睇到一兩棵都回本

你就好啦，我28/3-4/4呀

Fit到漏，分分鐘嘆埋櫻吹雪

有部分係D90+kit鏡，有部分係Sony 部rx100 v

恭喜哂玩得開心啲

你都係啦，市內早開嘅你都中架

車折神社！呢兩日情況！

平野神社境內情況！

兩個星期前都仲係嘅，但上星期六京都落過場雪，下星期又轉冷，幾個網都預計滿開會推遲到4號打後

打算去東京奧運

30號凌晨機返
博盡睇埋先去機場

唔駛咁灰嘅，實有景點早開

我想睇opening

有一年去咗睇，真係好靚

今年睇唔到，咪下年再去囉
人生滿希望

有應該好貴，想去感受下市內氣氛都好

夜櫻係幾靚，特別係佢個投影，入場又平

我同朋友計劃坐山頂位就可以

二条城夜櫻同埋 d 投射裝置真係冇得輸。

諗住30/4-1/5係京都 睇櫻花
同埋去伏見 清水 二三年阪 河原町 錦市場
仲有冇D介紹

你去睇櫻花葉？

啲投影睇到我哇哇聲
同埋場內啲櫻花又係好靚

仲邊會有，四月尾

呢個時間真係好勉強

贏哂

有冇巴絲坐過嵐電 6:00pm 到 8:30pm 既夜櫻列車？

佢可能打錯日期啫

可能係呱因為個期真係

放工可以繼續更新！
唔好忘記呢個

京都御苑更新！

架車會唔會太靚
聽日debut

仲有koe donuts
係3月21正式開張！新donut店！可以睇住入面整冬甩嘆冬甩係新京極個度，因為開張無耐，好長條人龍5月去應該會無人龍

400 yen唔使補錢喎
正

一日得4班，得星期六同日，假日先開！
又要鬥排

係舊年４月１０個陣影嘅，係雨寶院！
事關舊年所有櫻花都早開，雨寶院直頭係早咗一星期滿開
我去到個陣已經有好多散哂，痴線
不過今年就正常返，所以你四月中去呢度實無死

呢間正嘢，希望唔洗排好耐

3月尾會唔會有？

京都睇櫻花最推薦邊d景點

係喎 仲以為有八班
另外嗰架京とれいん都幾靚吖

同埋甜品店

反而想知到時係咪可以咁樣樣欣賞
中間應該會逼滿曬人喎

我29/3-7/4岡山京阪神
本身佢無凍到就應perfect池
臨走果幾日先撞到滿開

I know that feel bro

對於我黎講呢個先係京都正常嘅櫻花期
呢兩年提早哂先痴線

你早啲去啦！

3月尾唔得，本身雨寶院係屬於晚期櫻花嘅景點黎！

乖，GOOGLE下先

呢一排京都私鐵都多咗好多靚車
叡山電車架ひえい都好靚

應該都冇咩可能，因為六日假期喎
一係佢限人數

係喎好靚喎
台主原來係鐵膠嚟

ＮＯＮＯＮＯＮＯ你諗多咗喇
我淨係對京都嘅野有興趣啫，佢如果係其他地方嘅我唔理架

我搵左好多但時間有限如果醍醐寺同哲學之道邊個靚d

溫故知新先，呢到係２０１３年４月１１日嘅半木之道！
滿開～～之後我１５年４月９日再去，都係滿開！半木之道係對４月頭之後先去嘅朋友最有利嘅景點黎

你講你邊一個期去先啦
3月尾？４月頭定中呀？
唔同期唔同景點賞櫻喎

我17-20/4會係京都，請問係咪重有尾水櫻花睇？

我而家睇，暫時得30號個日有機落雨

如果無落大雨，應該還可以
到時去埋原谷苑，因為佢境內櫻花品種多，搏下都好

我都係鍾意食西多多d, 其實佢d 意粉都唔錯

花期好難會冇雨，十七號大部份櫻花樹都長哂葉啦。

多士食完冇咁濟
佢個PANCAKE食到一半就FEEL到飽

搏下都好！佢仲要17之後先到，係窄駛啲
我睇櫻多數月中去又冇點撞到落雨好好彩

近呢三四次到京都都例必會到三十三間堂，今次遇著春桃會，免入場費。

呢個最出名真係館內窗邊影出去棵祇園枝垂櫻

Twitter情報

今週末の開花状況

見頃 車折神社渓仙桜、平野神社魁桜、御苑近衛邸糸桜・出水桜（長興寺おかめ桜も散染が見頃）
西陣では水火天満宮が三分で他は咲き始め、嵐山はまだつぼみ、桜のトンネル・木屋町・高瀬川もつぼみ、鴨川は小彼岸桜がチラホラ
地蔵院（椿寺）は五色八重散椿のピークが始まっています

我依然都係一次都未去過

向日本見到 d 蛋榚櫃真係齋睇已經好治癒，食埋直頭幸福滿瀉。

搭的士直頭可以同司機用廣東話講三十三間堂個司機都知係乜，因為同日文 sanjusangendo 發音差無幾。

窮到要喺車站行過去，仲要病住睇覺得好感動
不過有時間真係值得去下嘅

去到日本唔試啲甜品蛋糕真係會揼心口

Twitter 情報！

提一提如果呢個星期準備要去京都嘅巴絲打，一定要去京都御苑，櫻花開得正好

咁後期仲有咩

一定要去晚期嘅景點囉
雨寶如果照今年個情況，無落雨嘅話
應該可能睇到

不過真係原谷苑大機會啲！

你幾時去miho museum我應該17/18

台主

17/19 不過睇下餐晚飯book到邊日先決定

呢間上次去多人排，無食到

HELLO

bookmark咗

竟然係咁我去個次一個人都無

呢d傳統pancake堅頂肚

真係有種食到想嘔嘅感覺

係叫咩名？

唔該哂

呢間我都有留意到，係真係幾靚

我今次直頭唔敢落阪急伊勢丹呢類 department store d basement，女友次次落到去到好似撞邪咁喪買，美其名買黎做手信最後原來已經買左好多。

係真係會撞邪架
啲野包裝得勁靚，但又唔係太貴
買買下就出事架喇

睇完睇個post會想像到 到時會係咁燒錢同喪食

唔該樓主

咁就岩喇京都太多野食喇

お城好き1万人“ガチ”で選んだベスト30

特別番組「お城好き1万人がガチで投票！ お城総選挙」（テレビ朝日系）が3月23日に放送され、1位に兵庫県の姫路城が輝いた。

二条城係第９位

京都野可以唔買但冇可能唔食，京都一日五餐或以上是等閒，最慘自已個胃唔係回收胃。

BBC選出、今年見るべき京都の桜 2019
Kyoto Cherry Blossom Spots

1.哲学の道
2.円山公園
3.平安神宮
4.嵐山
5.原谷苑
6.岡崎疎水
7.府立植物園
8.醍醐寺
9.清水寺
10.仁和寺

呢啲都係一定要去嘅景點黎！盡量早啲去啦，影櫻花都影得開心啲

Twitter情報

祇園白川琴晚情況

比多四日應該唔錯。

乜都未有，仲有4日就出發，巧單先

四日打後應該 ok 啦。

真係唔駛咁擔心一到未開得夠咪轉第二個點
二条城開緊花喇，睇夜櫻去呢度咪仲好

話說4月1日四条烏丸會開shake shack

咁早?
但我睇預測網站又話30號先開花嘅

google都搵到不過補充少少，食甜品唔配茶真係差咁啲嘢，鍾意買茶去京都要去御三家（？）
一保堂：好出名啦唔使點介紹，早幾日買咗春限定抹茶不過未試，希望唔會太苦
柳櫻園：焙茶好正，個人鍾意「香悅」，買過抹茶同水出玉露好飲到想逢人就想推薦佢焙茶炒得比平時飲到嘅青，胃寒可能唔飲得，想挑戰青啲嘅可以去本店買星期六限定茶同青焙茶；要重味啲用嚟提神嘅就可以試下「金」
蓬萊堂：玄米茶出名，不過仲未試⋯⋯下次睇下得唔得閒去買，都好似可以直寄海外

好唔好食？唔濟麼？

有陣時網站係以一啲標木為準，但櫻花有咁多品種邊預得哂？
一定有啲係早開係遲開你去IG/TWITTER睇都已經見到有啲櫻花開得好靚

我自己鍾意一保堂！屋企定期有佢啲茶葉看門口
真係好香

我今日睇TENKI，佢都預個幾日落雨
呢個好準

15年個陣就去睇二条城嘅夜櫻，之後幾年都有去京都賞櫻，不過都唔中佢夜櫻時間，好可惜
二条城夜櫻再加3D投影打落去唐門度，真係好鬼靚架
而且二条城境內嘅櫻之園同清流園地方大，賞櫻個陣唔怕同人逼黎逼去！

你望佢唔好落太大

想請教下
如果想book一間壽司店，但係只接受電話book
可唔可以email俾酒店幫我book
另外想問下鯛匠冇book 係咪有得walk in

用visa白金助手啦

鯛匠你係咪講嵐山個間？
佢3月尾到4月頭唔俾book，就係佢開門個陣企係佢門口！呢間真係排到癲

thanks
我七月先去，試下用visa秘書先

咁你上佢公式睇邊啲日子唔俾book

5月頭第一次去京阪神玩，想請教下大家
朝早6點半落機就直入京都，第二日三四點要開始去大阪，暫時分左d景點，想問下會唔會太大貪定其實都有空間安排多幾個景點：
第1日：祇園、祇園神社、清水寺、伏見稻荷、南禪寺、四条、錦市場
第2日：嵐山、金閣寺、二条城、護王神社

另外都上網睇過5月應該有紫藤，係咪得宇治平等院有得睇

你第一日將伏見放第一個景點，之後就去清水寺，慢慢順住行，行返去祇園個邊，八坂神社個邊！南禪寺如果你下午有時間先再去！無就河原町行街好過
第二日你一個嵐山玩你大半日都得去完嵐就金閣寺，二条城同護王可以88，如果去哂你會唔夠時間

5月紫藤花平等院，京都美術館，鳥羽水環境保全中心呢幾個都有紫藤花睇！不過要check返啲時間

平等院有櫻花

想問下巴打焙茶用咩茶壺沖好啲
喺中村藤吉買啲茶包充唔返佢嗰度飲咁香

都係用普通白瓷茶壺跟包裝指示沖
香港水質唔同京都，沖唔返個味都正常

岩岩好食正
（30/3-6/4關西）

頭先CHECK過IG，真係咩都未開WOW

去到日本揾野食都係打開個 google map,附近邊間高分就去邊間，整體上呢個方法都幾理想

又唔洗去埋d遊客既"必去"餐廳，多數中伏

我就tabelog 同埋睇日本出啲京都書搵食

記得果時你一年去幾轉 好瘋狂
之後你開咗個group就無再追

呢兩個禮拜突然轉凍呀

其實由開花到八分咲要幾多日？
有巴打話八分已經接近滿開

我到而家都係
最記得係舊年12月，過關西入境個陣，個staff要搵我本passport最新個張入境逗留貼紙搵到笑咗我都唔想

正常都一兩個星期，如果暖啲更加快

京都植物園琴日情況
不過都係早開個堆櫻花啫，但都好靚

背割堤都係琴日先開花，起碼仲要過多一個星期先入直線

背割提今日都未開，3號點樣滿開呀

睇d網又話27先開嘅

有陣時睇IG同TWITTER拎料仲實際
預測嘅野都係俾你有個計劃啫

黎緊會去京都
東寺夜櫻值唔值得去

佢應該境內有好多都未開哂
但影相都夠啦

去！不二櫻加埋東寺個五重塔，影相出黎好有氣勢架

樓主 我六月中去京都 唔去寺廟既話 除左嵐山二條城 仲有冇地方推介去🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

有無去過？有無圖可以分享下

google圖片 search 東寺夜櫻。

六月可以去睇紫陽花！三室戶寺同智積院都係必去！

情報更新

妙顕寺 春の花見と特別拝観 ライトアップ」

開催期間：3月23日（土）～4月15日（月）
日中受付：10:00～16:00
夜間受付：18:00～20:00
拝観料：日中夜間ともに800円（中学生未満無料）

期間限定更新
哇！5月去都有

リンツ ショコラ カフェより、春限定「リンツ ホワイトチョコレート ストロベリー アイスドリンク」が登場。2019年4月1日(月)から5月31日(金)まで、リンツ ショコラ カフェ全店にて販売される。

不過近年京都都迫咗好多 要早起身去影相先撞唔到人
另外想問下 有冇住過咩酒店前台可以幫你book餐廳 上次住過一間唔肯book錯過幾間壽司店

堅正

呢幾年真係多人咗好多，特別係韓國人

我上次間酒店ＴＨＥ ＳＨＡＲＥ ＨＯＴＥＬＳ ＲＡＫＵＲＯ 京都就幫我book間串燒店

準備呢一兩日去京都 樓主資料好有用

相比起印尼妹包頭襯和服，強國大媽和服襯波鞋算得 d 乜。

影伏見稻荷 最好7-8點到

一到9點就勁多人

我諗住中午先到

有冇京都壽喜燒好推介？上網睇好似好多間 都唔知邊間好

幫到你手就好喇

早排先見到有租和服舖宣傳可以租埋俾印籍遊客

唔好呢個鐘數去真係影人頭架

錢夠嘅話就去三嶋亭，京都第一真係佢

南禪寺都開花

日本7仔

依排天氣好反覆
一時好凍一時暖
搞到d花遲左開

會！少人好多～因為好多人去伏見稻荷都係睇完一堆鳥居之後就趕去下個點唔同你哂時間慢慢行上去

呢個日都KEEP係最高19,18度，應該開得快啲
至於下個星期就去返12,13度呢鑊夠哂過癮

成日日頭出街著唔多
夜晚返歸勁凍

見到夜晚跌到得返6,7度
冬天黎喎朋友
京都仲要夜晚咁Q大風

依排都係著三件
不過夜晚都係凍
幾時先暖返

總之呢個星期出發都失晒預算架喇

巴打住係京都？

三嶋亭 一個人冇得預約 係咪即係冇得食

搵巴打

閒日會唔會少人d呀

有巴打話過開門個陣WALK IN都入到去，講緊本店呀
如果真係想食，怕本店俾人SAY NO都可以去高島屋分店架

我都有睇過 但真係幾貴

伏見稻荷呢個地方已經無分閒唔閒日，日日都咁Q多人

咁可以試下モリタ屋，價錢平啲

大阪食過 仲有冇介紹？ 唔通真係要食三嶋亭？

一餐半餐豪比佢啦
京都普遍食野都係貴

建議食佢lunch set (7xxx yen )個個 定 14xxx yen 個 set?

有錢咪食貴啲個set

唔會貴得過食蟹 lunch set除外

三嶋亭真係食過一次就算。

我到而家都未入到本店去試

我第一次到京都既第一餐晚餐就係去三嶋亭，仲要因為三點幾 check in 後個喼壞左鎖開極都開唔到搞左好耐最後比我開得返， book 左食六點半但當時已經六點四，飛的過去時幫我 book 枱個 friend 打黎同我地講三嶋亭𠴱邊打黎問我地幾時到，去到遲左十分鐘門口出面個阿叔已經比面色我地睇。呢餐係好食既，但食過一次後我又唔係太特鍾意 d 牛入口𠴱種過份溶化。

頂，係咪又係個位眼鏡大叔

睇你點叫法，我上次叫set 8千幾yen 1個人！
啲肉好正

一陣出發
櫻花呀

放心啦，實有既，呢 d 日子櫻花應該周街都係。

睇到一棵都回本了

放心啦！有幾個地方都有早開嘅櫻花滿開，有京都御苑，京都植物園
你落機咪去咗呢兩個地方先

唔該晒絲打

我後面d行程都幾鬆動，咁我將二条、護王神社擺去後幾日，順便落埋宇治

3號去凍撚到仆街

三號𠴱日好似係落雨，我𠴱期都向京都。

放心！一定睇到

唔撚係呱.jpg
濕凍全世界最凍

著和服行曬清水寺 円山公園 蹴上鐵道
係咪不可能任務？

第一次去京都

順便食埋川床料理啦！5月開始嘛

口味有d重
驚女仔唔鍾意

而家睇變咗得返2號會落雨

京都夜晚先正無啦啦會好大風

你早出發實得，不過怕你會辛苦
著咗和服行動力大減

放心，我食開重口味嘅野

有冇住宿推介下?

佢個醬汁同麵分開上，夾啲麵沾啲汁黎食
通常食到最尾，師傅都會俾湯你倒落個沾麵醬汁到飲埋佢

留名
第一次去京都

記得睇下開唔開先 我果朝影完相白行
唯有去咗附近間抹茶pancake補飛
うめぞの カフェアンドギャラリー
075-241-0577
京都府京都市中京区不動町180

budget？

我到而家都唔敢試呢間，我覺得佢好似好甜
巴/絲打?食完覺得如何？

1000左右or以內
而家睇緊Unizo INN河原町四条

我自己就幾鍾意呢間！舒服之外同埋佢LOBBY個度有好多款免費茶包同女仔化妝品俾你拎上房用，好正

相鉄フレッサイン，四条烏丸有一間，同埋八条口都有一間

樓主一年去幾多次京都

京都啲庭園好撚正

暫時最多係一年去3次！
暫時夾埋都係去咗17次，好正常啫

有冇咁多野睇

有陣時當你沉迷咗一樣野，你就返唔到轉頭
我11年到而家都介唔甩京都
今年12月我應該會試下考埋個京都檢定試，不過我到而家都未溫書

樓主有冇去過嵐山食鰻魚飯
睇評價啲台灣人極度好評，之前好想去但女友唔鍾意食所以無去

你個名，我想講京都啲麵包好撚好食

留名，多謝樓主資料

呢個係之前影，應該未咁快開?

京都市區太多外國人了

我通常會加埋飯做湯飯
利申日本妹ex個老豆教我咁食

係咪岡崎疏水?

廣川？未呀
太多人排同埋我而家好少會去啲遊客區
可能下次再帶我娘親去個陣，先再帶佢去試

京都now留名

幾鐘意住unizo

係
本身好期待嫁

開舖前排就好啲

佢又真係算好食

有冇日文名

ハモ
夏天一定有得食

白川通同二條城附近有無晚餐推介?

係呀，之前影架！
呢度起碼都要近月中先滿，有排

我唔得，一個正常SIZE嘅麵都夠飽

冇錯！

4月3-5係京都 搵左好多資料本黎想做最後整合但呢個時候壞電腦呢家憑記憶plan埋佢想請問下

夜櫻去邊東寺定二條城性價比高啲？未去過京都追櫻

下午本身有日係plan左去仁和寺追櫻 見樓上京都植物園幾正 ,同睇資料仁和既排名跌左 ,想慢遊影下相唔想跑咁多景點 改唔改陣好

最後其實係prewedding 黎 有無啲岩影婚紗相無咁多人唔洗太靚頂級景點,但靜啲無咁多人既地方介紹下？

如果係夜櫻就二条城，因為有埋投射嘛
仁和寺未有咁快開快，你去植物園啦
我覺得蹴上鐵路應該幾岩影婚紗相，不過你真係要好早去到！

如果真係要影 prewedding 佢最好 7:00 開始要起行，九點打後開始要影人頭。

岩岩返黎
原來京都咁多野玩 食
miss 左

7點去到實無死

有無喊出黎

Twitter情報！

岡崎疏水

六角堂

但好多寺入面應該唔係大比影 prewebbing，去 d 街景例如白川高瀨川鴨川一帶哲學之道蹴上鐵路𠴱頭

Twitter 情報

毘沙門堂

平野神社

無小火車坐
會唔會連船都搭唔到架

不過影還影，唔好阻到人
上次行緊白川，係正條巷仔到影
一聽到廣東話就你叫其他人點行

船有啦！搭船仲開心啲！

下面個個好想試
但係要成1500yen

我想試佢另外一款，有長條撻？個個

過多幾日會更加多

等你食後報告

貴少少但真係好食呀

3枝喎2枝就夠啦

5月係時候要plan下食咩

感謝推薦
可惜太遲book 4月中兩間已full爆

香港打開個Map係茶木

二年坂個度

船都無我就渡月橋跳落去游水算

4月旺季嘛，如果要book就要早半年or1年前book定

係舊登已經有睇樓主d post

之前睇人地個post話網上買唔係全部車箱黎
好似仲可以買到
我都未買
諗住去再機場拎pass再買
有就搭
無就搭JR
因為都係要入去龜岡浸溫泉

呢d係京都完全冇吸引力

支持樓主

我住左成年都應該無樓主咁熟京都

好多麻疹 快d番HK

無可能

多謝支持睇得開心啲

我多數都會試下啲京都限定

心態啫我嘅興趣係京都咪狂搵關於佢嘅野

日本shake shack幾好食
係梅田食過一次 對比起其他burger店又唔算貴好多

背割堤嗰頭係咪好荒蕪？食乜好呢

搭返阪急返河原町食

買京都一日卷去宇治食野

如果真係2樣都無 咪係嵐山睇下花行下街囉

擺低一蚊跟機先

黎緊5月去 留左靚名先

正 準備6月去京都

要去京都M記？

有冇賽後報告

豬一兩間都唔會有伏
不過我都係去開總店

跟住樓主既指示真係星期尾開

京都御池LIVE

2號去

我都係5月中去大阪京都
第一次去日本 好想睇紫藤花

京都今年咁早開花嘅...
7-11號去會唔會已經謝曬

食咩㗎？

香港係咪都好似有？
未食過

好荒蕪，未開哂花

好絕望，做咩事

香港個間未食過
不過評價好差
又貴

京都遊記即係食評？？？？

我都係第一次睇紫藤花，希望5月尾去都仲有

京都很優雅，而且銷費相對低,的人又柔嫻, my favourite too

今年京都櫻花對比舊年係遲咗開花噃

好！去京都食
香港88

btw下年河原町終於開返間ドンキ

京都消費高過大阪喎

7-11好fit

咩都有
你叫我由11年開始打返哂每年啲行程出黎有啲難

終於
不過好少去買野都少去呢間到買

呢個期十分perfect

對遊客黎講好事黎既
開得依個位都應該開24
京都夜晚真係冇野好行 開間donki食完飯9hea下都好

咦原來一條友都得

仲有得網上預訂
咁咪會仲多人

係唔需要排囉

連bic camera都有，而家河原町都多咗好多野行啦

早收嘛
四條河原町個頭d新地盤全部都係起緊酒店
可能遲d成個區真係會唔同哂 逼爆

我幾慶幸佢早收事關如果變到大阪咁我會好反感

木屋町都係全部都起緊酒店

點樣訂枱？

佢只係受電話book
所以海外人士一係就叫酒店幫手book，一係就白金秘書

但睇櫻花就要睇實情報

今年都估計要4月先有?

三嶋亭 lunch 都唔算好貴。

最好4月4同5號之後去
應該穩陣啲

善峯寺情況

車折神社 有櫻花睇

二条城情況

暫時而家最有睇頭都係京都植物園，京都御苑，車折神社，一条戻橋，二三年坂個度

哲學之道情況

平安神宮情報

一戻橋情況
而家係京都嘅朋友，聽日快啲去呢度

想問依加大阪京都凍唔凍 洗唔洗着多d or着大褸
利申 聽日飛

我5/18-24去，唔知仲有無呢
我見開花期係4月中

平等院就4月尾到5月頭
鳥羽水環境保全中心都係差唔多
上網睇話城南宮都有，同埋花期遲啲

全名係咪一條戻橋？

係呀，係晴明神社附近！

河原町附近迴轉壽司有冇介紹？
上網睇最多人推長次郎，河童

我自己覺得長次郎好食過河童
近排長次郎係八条口avanti 個度開咗間分店
個度應該無咁多人

見到啲甜品相睇到流晒口水
但係毒拎一個又唔敢行入呢啲鋪頭食

下星期出發

怕咩，有陣時都見到有男仔係啲CAFE食甜品飲COFFEE
更何況都特登過到黎日本，點都要試下啦

最後book左八条口大和
京都站隔離
但離河原町果頭好遠

唔記得咗up呢個
Lawson 26號新出咗呢兩款野
巴絲打，快啲去試！！

老老實實，其實哲學之道、大阪城公園而家都未開花，3號真係滿開到？

呢間都好呀！我住過係四条個間，個次揀咗女性房
每晚都有免費MASK用，同埋有個蒸面機！我娘親晚晚都拎黎用
同埋佢個早餐幾正，個粥幾好食

搭市巴好快就到河原町啦

係3號之後
唔好咁執著啲預測，到時自己睇實況執生做人

諗緊食咩就見到呢個post
出發

上次行過晴明神社都唔知有呢樣野
ps:咁啱個次見到有流星

頭先去左

正唔正

本滿寺滿開

無咁硬 軟多少少

咁可以一試

鴨川公園，近出柳町個邊！！

原來日皇去左御苑

巴打呢餐食咗幾錢

絲打見到

想問我住天滿橋。會去京都 二三年阪 清水 伏見
錦市場 河原町
中間應該會上落三次車左右
係唔係京阪電車一日券最抵玩

係

諗緊5月3-5去唔去平等院 睇花

800蚊來回京都大阪仲可以去埋宇治最抵係呢張 最啱即日來回

好似上年去個大佛仲未維修好 冇得入去睇 依家應該整返好

張卡有得拎免費明信片

上網睇到咋
我朝早去好多西裝人戴耳機

去！中期緊係要去睇

竟然係咁，等我望下twitter 先

2日卷抵定1日

使唔使入去院入邊
上網睇過五一黃金同日本十連假

睇你去幾多日

諗住一日去晒大部份京都景點
如果兩日就加埋宇治
依家就諗緊一日會唔會太趕

應該要入架噃
咁你就要早啲去

兩日囉 一日去曬京都第二日淨係去宇治

好少用twitter
想問點search 自己想睇既地點既近況?

IG

打key word搵

要打#果d符號？
想學多一個途徑黎追櫻
星期五就要出發

唔駛，就咁打就可以
記得打返日文漢字

京都正式開花喇

收到

出發過鴨川

琴日去嵐山有滿開既櫻花樹都係人地屋入面

陰公

黎緊呢個星期應該好多更新

現場睇靚麼

高瀨川情況

靚呀
成段開個感覺靚好多

樓主你咁 post 相法真係好令人心癢癢。

都啱，6月搵間你推介嘅去試下先

真係靚好多

快啲買機票，仲有機會

什麼櫻花味嘅食物都係唔好食！

好那多人

關西仲有邊度有本身想聽日去和歌山
但睇ig仲未開定留多日係京都算數，去嵐山

痴線做咩我回親人都有人負評
嫌我煩block咗我啦
咁哂時間入黎做咩

我早一兩頁講咗個堆有櫻花嘅點架喇快啲去睇！

睇番先
京都睇唔夠喉

可惜我痴線過佢地
我係唔會停更新京都嘅野

你去咗植物園未？

去左啦，御苑鴨川平安神宮都去左

本滿寺啦

係啵
聽朝去先

玩多半日先番大阪

等你報告

係Tabelog book位個電話號碼你地會填咩既

如果冇呢？隨便搵個亂填？

我去左二條城琴晚

得好少開左

Tabelog係網上book位
如果要你填email咁你電話應該可以鳩填既
聯絡through email

其實比多少少錢搭的士真係好過你慳埋 d 錢逼巴士，因為真係班班都爆到七彩，行去車站同等車呢 d 已經係時間，只要 plan 得好景點與景點間其實可以係十分鐘路程內，的士錢唔會好貴。

我多數打返010之後亂填

好驚，話咁快個post 30頁

立本寺情況

掂

下個禮拜應該仲多

我都好耐冇見到清水寺咁嘅樣，都仲要等到出年先見到原貌
個年去已經遲咗少少，啲櫻花都散緊！
而今年夜櫻出黎個景又會係點呢

所以真係定啲黎，唔好咁擔心
見到櫻花POST個度要去京都嘅巴打喊哂口咁
可能大熱景點未有野睇，但呢啲無咁出名嘅點都已經開得好靚啦

唔使喊呀嘛 隨緣啫呢啲 4月去一定有得睇唔需要擔心 最多擔心落雨

一係就見到開花就屌哂鬼話無喇無喇
開花同滿開搞清楚未
佢仲唔開花你就真係無喇

4月去真係好穩陣，唔知驚乜

呢幾日都返工，野食更新要放假先搞得
追住POST睇返前面嘅Ｊ下先

講緊係清水寺，日頭或夜間參拜真係同過年既黃大仙同車公廟差無幾。

其實都可以去嘅，咪當期間限定
裝修版清水寺

河津櫻黎?好似生左好多葉

係呀河津櫻黎！都近水尾喇就

早兩日 打去book
點知佢話下月3號到9號整修
唔開門

本身今日去完嵐山同二條城，都係得一兩棵開左，好L灰
叫到樓主share左呢幾個地方既相，即刻醒哂哂

唔好灰仲有希望

下次再去
總有機會既

最後一日凌晨機返香港想去多轉京都 想問幾點前搶locker穩陣

尋日去左宇治植物公園
仲要免費入場抵到爛
未諗到今日去邊

而家嘅話你8，9點去到車站搵喇！

去緊本滿寺
諗住去完過清水寺
條巴士龍長到pk

我又去先
反正京阪卷去到出柳町

咪相認

清水寺路上一棵，八阪神社一棵
其他未開or開少少

陰天

六角堂滿開喇喂，有時間行過去睇喇喂

我影得衰
去足三日御苑

呢間冬甩真係太甜mister donut好食啲我覺得

クリスピー・クリーム・ドーナツより3種類からなる期間限定「和茶ドーナツ」が、2019年4月17日(水)より発売される。

糖尿

去緊醍醐寺，係本滿寺見到兩個台灣人，佢地話醍醐寺都開左

多謝介紹本滿寺

呢隻真係甜到癲

真係好靚

平野神社最新情況

都好靚喎

新京極新開左間冬甩舖
平日下晝都排哂長龍
係連takeaway都要排隊先入得去買

Koe donut!!!!!!!

好出名

係hostel附近，係咪好食？

樓主多數係一個人去?

開左

始終佢fashion 品牌，本身都有人氣

我未試呀，不過見佢啲款好似幾正

係
一個人係京都慢慢行好舒服

高登已經睇你POST

見佢間鋪好靚，好多木
一陣睇完六角堂去望望

多謝支持

排下先

有無啲冬甩相望下 ？

等你包膠

係咪好多人

排左40分鐘，好撚慢買左半打比hostel d staff
一陣番去食
試味

我都好鍾意一個人去日本... 京都去過好幾次

初初好怕一個人入餐廳食野... 之後一人燒肉甚至放題都食過

原味果個好油一咬成口都係油

竟然

インスタ映え專用

綠茶果個好好味但講真，唔值得排咁耐
頭已側sorry

暴露年齡

希望我5月去無咁多人

我仲未敢一人燒肉可能今次試下

京都好食冬甩mister donut 係其一，仲有nicotto 同埋丸太町個間

好少。。
有人post梅小路公園有好多

想食燒肉 但係一條友好難去食

我上次去食都有 d 單身西裝友幫趁。

交通pass? 好正？我去5日，京都3日奈良1日大阪1日。張pass包唔包由大阪去關西機場既？

河原町有間ひとり焼肉

好靚

開返喇

カフェ「伊右衛門サロン京都」が、2019年3月29日(金)京都・東山に「伊右衛門サロンアトリエ京都」として移転リニューアルオープンする。

有冇食箱押壽司

碗粥真係不得了。

間間燒肉都有bar位咁濟
尋日先食完放題

佢個早餐好正，晚餐就未試過呢次開返都要試多次

甜品

會唔會又係得兩棵

我睇ig都係局部only

頂，間燒肉弘，5點幾去到都話full，係咪唔book食唔到

咁鬼出名
依家仲要旺季

十幾度

薄外套長袖衫夠啦
怕凍咪整多條頸巾

薄外套夜晚凍死

我睇親櫻花都係薄外套加長袖，
日頭行行下就熱
係夜晚大風拎返條頸巾護住條頸
不過，我本身個人唔怕凍

京都夜晚好凍

6號有機會落雨

3月30號都係

唔夠衫咪京都買平平地

溫差大，夜晚好大風同凍

我一件hoodie 加件superdry
加條頸巾就岩岩好，夜晚有風真係凍

Book左今日5點食 幾好食

大阪 奈良都無櫻花 聽日去京都再望望 希望有

巴打 係大阪邊度

我個張唔飽奈良同機場

我都係薄外套加頸巾就得 有太陽仲會熱
帶咗件厚褸用唔著 晒晒個喼位又重

京都實有啦

係一出太陽行得耐就開始標汗

淀屋橋 坐京阪線 係「出町柳」落 一路由銀閣寺 哲學之路 到 南禪寺 最後係「蹴上」上車 最後一搏

做咩唔去京都御苑咁多個點暫時開得最好係呢個

好難就其他櫻花景點 上面都係我千排萬排 排出黎既行程 可以睇晒三個

定巴打意思係 一夠殺上面三個

心態正確 唔好咁輕易改變你個行程
行程>櫻花數量

你講個3個而家都未開哂花

未開到咩程度

因為帶阿媽睇 所以想睇靚啲

重點係你要睇花
咁梗係去d 開左花嘅地方
你去d 出名嘅景點睇樹枝有咩謂

岩 咁淨係去京都御苑

背割堤情況

千本釈迦堂情況

大石神社 好似都有

背割堤咁嘅樣d預測網仲夠膽死話3號可以滿開

高台寺情況

水火天滿宮情況

要開花好快㗎咋

水火天滿宮 正喎

開花係快，但滿開就
呢兩日仲要轉凍呀

去得過！

唔知去唔去祇園白川夜櫻好

而家係咁樣，應該下個星期就perfect

我見佢好似2930有，我諗住30去

唔好意思 唔知可唔可以問下
我會先去京都,大阪走
我係咪可以用到佢所講既單程去京都連icoca卡,之後係大阪用平d既價錢換返去機場個程?

請問性價比邊間高D?

咁30號去，等佢開多啲啲

係呀，到時買回程個陣SHOW返張西瓜卡俾STAFF就OK

幾似樣咁喎

感謝解答

我最鍾意就係夜媽媽放毒

有人會係箱根去京都嗎？我見可以搭新幹線，有架話可以直接小田原去京都，但上網睇又話要去名古屋轉車先到京都。有人咁樣搭嗎？

清水寺點燈了

20回目となる「嵐電だけの桜嵐電桜のトンネルライトアップ」 。今年の日程がようやく発表されました。４月５日（金）から４月７日（日）まで実施。 「夜桜電車」を12分間隔の臨時ダイヤで運行。

圓山公園情況

終於有啦。

正

聽日8：45機出發！！
而家睇落時間岩岩好

大石神社滿開
係滿開呀

上次臨走就係食呢間

快啲去其他地方啦

真係好好食

今晚番去睇夜櫻
聽日去祇園

上品蓮台寺情況

正呀

估下係邊度

植物園暫時見到3-4棵分散位置開咗
如果只為睇櫻花有幾他更靚既點
有時間想去行晒就去下都ok

絲打今日去邊度

上面影得好靚 但岩岩去到睇 原來得一棵係

真係要去試下

大笑咗

快啲去大石神社！！

試左個親子丼
真係好正

東寺 開始有

去左和歌山
宜家去岡山，再番京都

巴打咁快手

我上twitter 見到奈良個度開得好靚

請問下 京都夜晚8點睇完夜櫻後想行街shopping or想飲杯野可以去邊 上網睇4條河原果邊多野行但好早收哂鋪

奈良邊度 我去都無

咁啱哩幾日係京都
見到順路就試下
多謝推介

木屋町個度，不過都係啲食野舖頭黎
基本上京都夜生活係少嘅

奈良天理市個頭！

你影定上網搵

係twitter見

係咁樣

依家一定無開得咁靚

3月26號影架

無理由架 我28號去奈良 都見到好多就開 / 未開 無理由 同係奈良 天理市就開到咁

真架喎睇埋其他twitter 個情況都係開到咁，啲相嘅時間都係呢一個星期！

聽日去

水火天満宮

好多人

靚
無人去大石神社？

成個白川都係人
插針都插唔入

無啊，順便去左晴明神社咋
你唔講我都唔知有間大石神社

要開定新POST啦樓主

爆咗post嘅話俾啲時間我做整合
我會post返啲介紹過嘅野食景點
今晚啦

隔左日sd多次都無覆 跟住岩岩睇得番電話訂位

下，你係邊度book ?

呢到呀

想靜靜地影櫻花真係唔好去祗園白川
成條路都係強國人
不過今日睇開得最好係呢邊

通常呢啲book完即日send確定信

會唔會打錯email

本滿寺過棵勁大勁靚，未去巴打快d去了，吹雪緊

等我黎完咗佢